芮成鋼刑滿出獄

芮成鋼高中時成為安徽省合肥市文科狀元，畢業於外交學院國際經濟與貿易專業，起初在央視英語頻道擔任記者，其後擢升為主播，更擔任央視財經頻道多個節目的主持人，曾專訪多國元首及國際政商名人。
芮成鋼2007年1月寫的《請星巴克從故宮裡出去》一文一夜點擊率50萬，所提建議成為兩會議案內容，引起社會廣泛熱議，最終星巴克搬離故宮。

2010年11月12日，美國總統歐巴馬於南韓首爾G20峰會後舉行的新聞發布會。臨近發布會尾聲，歐巴馬稱要將提問的機會留給韓國媒體，看到場中一直有人舉手，歐巴馬誤以為芮是韓國人，於是邀請芮提問。但芮告訴歐巴馬稱自己其實是一個中國人，說道「I think I get to represent the entire Asia（我想我可以代表整個亞洲）...How about will my Korean friends allow me to ask a question on your behalf？（如果韓國朋友可以讓我代表他們來提問呢？）」。之後，芮成鋼在博客中對當時的場景進行解釋：「...（歐巴馬）強調希望韓國媒體來問，結果等了一會兒全場竟然沒有一個韓國記者舉手，為了圓個場，同時也確實想抓住機會在會上發出新興市場國家媒體的聲音，坐在第一排的我把已放下的手又舉了起來，並立刻提醒他我來自中國...」。
2014年9月，新浪微博實名認證為「社科院副研究員，中東、軍事、反恐問題專家」的「王國鄉」在微博中稱芮成鋼是外國間諜，根據中國法律，間諜罪最高可判處死刑。但「王國鄉」已經刪除了該微博。